純分享：請珍惜保護牙齒

上月尾左邊智慧齒同右邊上犬齒附近牙肉含膿發炎引至牙痛痛到半夜頂唔順要食止痛藥同敷冰先可以禁襟得住啲痛，食咗一個星期消炎丸但情況冇好轉，而且呢段時間食唔到野咁濟，最後鼓起勇氣去睇牙醫，牙醫係我家姐介紹，去到俾佢check同照X光後話我嘅左邊智慧齒本身位置生得唔夠直有少少斜生形成空隙一般刷牙刷唔到導致蛀牙細菌滋生從而發炎，第一次佢先幫我清左發炎牙肉內既膿，而右犬齒含膿原因係因為佢清膿其間發現有一粒好細既核攝左向犬齒底部引至發炎含膿，等發炎好返後再去比佢剝埋右下既智慧齒同補返總共七隻牙，其中左右兩邊大牙蛀到好深但好彩未到神經所以唔駛杜牙根，而上方有兩隻門牙亦因為牙週病底部開始蛀，一次整返好棚牙感覺好似重生一樣，如果唔係呢次牙痛再唔理可能到時情況仲麻煩

因為小學期間 d 牙科保健既陰影攪到好怕再去睇牙醫，但今次清含膿同剝智慧齒除左打麻醉藥拮𠴱下有有 d 感覺外過程其實都唔覺得話特別痛，呢個牙醫 d 手勢確係唔錯，而且佢可以將我既緊張同焦慮減至最低。

too long

本來仲長，我已減左好多。

諗起整牙都覺得痛 準備杜牙根

Thanks

痛到天光，之前都未試過痛成咁，痛到向屋度週圍行。

我都3x啦
上兩星期去牙醫又係好scare
同你一樣細個陰影

請善用分段及標點符號

好彩我剝𠴱隻智慧齒唔駛開刀，全程係 feel 到醫生用力咁扯，扯左四五下都好似扯唔甩我仲擔心緊佢會唔會割開 d 牙肉，諗緊時原來佢已經剝左出黎。

係，以前真係比佢地攪到以後都唔敢再睇牙醫。

正常成年人每日刷兩次牙根本冇可能蛀牙

好心你顧掂自己先啦柒頭

請問用咗幾錢？

有無用牙線

3x 年一次都無用過

我早晚都會刷牙，但平時經常鍾意飲 d 酸野，大大支漱口水同牙線擺向度又唔用，自今次之後真係唔敢唔用。

總共八千左右。

好少會用，有時夜晚向梳化恰著恰到四五點先再刷牙上床，咁已經死得。

我睇親牙醫去之前都會胃痛同頭痛，連去洗牙都會係咁

想知牙醫係邊個

咁d牙醫就唔會開到周圍都係啦

想知係邊個牙醫

補完明唔明顯睇得出？

用水牙線 沖到好多牙刷刷唔到嘅地方

牙科保健d呀嬸真係死仆街黎

我有隻智慧齒又係橫生可能蛀左...呢排成日痛... 有無牙醫介紹

洗公家地用water gun
洗屋企用地拖

CHING下次去溫泉旅館個陣浸埋D牙

下次試下搵 d 硫磺泉浸下 d 牙。

上月尾到而家食既全部都係皮蛋瘦肉粥同餐肉湯通粉，食到慣左返唔到轉到頭。

想知樓主有無註過牙？

諗起細個因為懶夜晚唔刷牙 真係好ON9

我廿零歲都有段時間夜晚懶刷牙，直至到有一次牙肉發炎後就改變返夜晚刷牙習慣。

牙線係必須用架啦

刷牙真係刷唔乾淨

本身刷牙兩隻字都好鬼誤導

刷牙仲要刷牙肉，牙肉根本好易發炎

攪到人人都有牙周病有牙血

完全同正常冇分別，唔似以前銀汞合金補完會有銀灰色印。

以前細路教𠴱套方法真係累死人。

同埋每年去牙醫洗一次牙真係基本黎

好多人都去到牙肉萎縮左好多先知發覺

到最後牙同牙中間既空位已經好大

大牙縫刷都zip得入

同埋上一代唔識牙肉牙週病問題都好影響

見你有牙血同你講熱氣

佢地完全唔知係牙週病

其實去洗牙 日日勤用番牙線已經可以改善非常多

呢次我真係覺悟，個醫生問我對上一次睇牙醫係幾時既事，我好細聲話三年級，佢都好驚訝話唔係掛。

好撚驚睇牙醫，有3隻牙蛀得好嚴重，試過痛到hihi頂唔順，去到牙科門口都唔敢入去，最後死忍爛忍唔痛就冇理

仲後生喎
唔係咁快想好似老人家咁 鍍牙根下

你覺得痛應該蛀到好深下
小心好似我咁要杜牙根

今日剝左牙 痛到

巴打睇你情況應該都係有牙周病
之前我都有呢個問題，最煩就係每次刷牙都流牙血，
之後去睇牙醫照x光，深層洗牙 要打麻醉針果隻，持續咗三四年，
情況先有改善，而家刷牙冇再流血，唔洗keep住睇牙醫。
但有牙周病手尾都好長，唔單止要格三四個月洗牙，做好個人護理先最重要
牙線，牙縫刷一定要用。
伸利：全程用公務員牙醫福利，如果唔係醫療費都幾甘

我都超懶 有時個排心情唔好就唔刷牙
由細到大都係咁 d fd既牙好白好乾淨
我就隻隻牙都有d黑色線同積
有冇方法變返哂白同健康d

btw 對上一次洗牙 個牙醫又話冇乜事